FG搵唔撚到工

屌 見撚左4份
有三份已經肯定無offer
仲有一份應該都凍過水

有無同路人in極都唔請
頹撚到仆街

17fg?

4份好多咩

其實17fg
張證書就寫Jan 18 grad

same..

我都係

你試過in 好多都唔請？

Same over 4份？

你見左幾份呀

即係defer咗一個sem?

4份其實真係好少

都係一個鼓勵泥
係其實7月2017已經讀完
只係畢業禮係2018 1月搞同頒發
所以hea左都一段時間

同你差唔多時間讀完

sd過百份到11月先搵到家下份狗工

我都係
不過之前搵到份，但因為返兩日ot到差唔多做多左一日嘅返工時間，都係唔做了，頂唔緊
所以又重投fg

明呀 有陣時in完冇消息
一係d閪人面你 講就話無需經驗會考慮 去到面試話我需要一個熟識工作既人 呢到唔岩你

點解要等畢業禮先搵呢?

咁我寧願佢唔好叫我in
叫我比佢去出氣咩

因為負責in人嘅要做下樣,就算明知唔請都好
顯得佢有價值同有做嘢

做邊行呀，我公司反而請唔到人

之前統計處數據就話失業率回落,應屆大學畢業生唔怕搵唔到工
而我見身邊好多fd都未搵到
根本就唔多可信

same

做左2個月
辭左
又搵緊工了
有無人覺得jobsdb嗰啲搵工網好似份份都唔啱自己咁
好多都話要experience
點apply呀

認真？
你係搵邊行

屌 係呀d hr好撚假 一睇就知串77但又笑笑口
如果佢請得一個位 一個有經驗一個無
仲點會揀fg

覺呀好同意

唉..人地18fg 都搵到 自己仲on99咁

其實我10月做左一個月
但係堅唔岩做做唔落去辭左
加上之後要去外國畢業搵工又要請大假
索性畢業禮完左至搵

我見咗20份

好撚on9其實
其實可以唔洗in 仲要抱住一絲既希望

大家分享下
起碼拾回搵工既動力

In酒店back office

可能睇工種
文職可能多人爭d
其實讀專科係咪一定搵到工

最on9係佢態度又閪 唔岩要求又要in
大家都浪費時間 又要俾佢講到你唔識做野唔好黎啦咁 但係明明cv有咩都寫好曬

我係CTgoodjob搵
真係見到0-X experience都apply下

文職？

每次都好似講到好撚想做呢份工咁先可能會考慮下你咁樣
一舉一動有咩唔岩佢心水即時炒得
每次interview心理壓力都好撚大

好奇見over 20份既係見咩工種？

我都係，hea搵左個幾月

見左4份fail就叫春
當你sd左百幾份cv 見左超過10次都仲fail再叫啦

我見左三份三份都請

當你見到人地一搵就搵到既時候
都唔知講咩好

Same
做過一個月頂唔順辭左
唔緊要 最緊要搵份岩自己加油

閪工實有啵

利申：做緊閪工，但捱一年去美帝，當草錢

17Fg路過，加油

已經好後悔架啦

去美帝做咩呀？
去美帝好似多數請都係請餐廳個d

投入社會大學了？

17,18真係

爭札過係咪自己太廢，其實我都認同
但公司種ot 文化太恐怖
過左office hours 成個鐘都無人走，個幾鐘先開始有人走
明明份約朝九晚六
我過左六點ot到八點幾都要戰戰兢兢去問啊頭走唔走得
返工前又無點解釋下
預早講解公司而排多deadline 所以ot我都理解

根本香港呢種文化係on9
因為無人夠膽帶頭出聲驚影響工作表現
D老細營造咁既風氣咪有人幫佢免費做野ot

直接startup

有

1月grad 係咩U

澳洲d U好似差唔多月份

Marketing

我明 我讀完hd 做左幾年野再讀pt degree
之後出番去搵工 全部in完無offer
隔一排再見幾間大公司 全部都有offer
中小企一個都無
完全唔撚明d 請人準則係乜
搵d fg will be consider 既完全無回音

唔怕講
我唔係fg
見工都見左10幾份
所以見得幾份 唔係咩特別
而且有d快俾offer你 又未必係好野

公司請梗人 英文最好好少少
15k左右起薪 有興趣可tg:

你讀乜先...4份就唔好出來叫春啦
一IN就請你咩

搵咗幾個月 見咗十幾份 得一份有offer 仲要閪工嚟 俾我推咗

做前線咪唔洗OT囉

點解會咁？ 我見5份5份都有offer

4份借，我都試過見成10幾份啦
一直冇人請，一星期見足5日
一請就兩間話請我（剛好同一日見）
可能果日自己衣著精神D，就會好D

所以見工呢家野真係話唔埋
好睇運
有時有d電話打來都唔知係咩post泥因爲apply左太多
不過係唔係都say yes 執interview先

酒店呀
我都想係咪好多同路人呀嘛
我見我d同學有d都搵到 可能係frontline易搵d

邊行？

真係有啲似漁翁撒網 但最後根本唔岩

想知你地interview前有無咩準備？

反而大公司請
可能等人用
你有無見工前做定功課

唔係香港

係咪17fg？

係

好多都壓到得10k
吊，又叫我in
明明寫好expecting salary

做左半年quit左搵工ing

中過唔少伏
一去到就話我無經驗, 有間仲撚離諸, 直頭話intern唔當經驗, 心諗你食鳩屎啦

10k...

邊行10k呀?

我都係17fg

我都算幾好，公司五點半d人準時走, 我SUPERVISOR 見我遲少少走 就己經屌我叫我唔好阻住人收工 (要鎖門)

但人公就壓我價 得13k

It dog

咩工放五半

admin果啲
receptionists 都壓
mkt

仲想點

airline gsa

FG 有13k都正路
做做下就一路加架啦

13都搵唔到，想死

我有做開而行嘅朋友都話ot唔出奇
其實每日一兩個鐘我都接受到
但返第二日就做成13，14個鐘
第二日又無話可以遲返
即係又係九點返去

而家已經覺得有得準時收工係天賜嘅禮物

18 grad表示淆緊底

你身邊朋友廢

tg:
ddrghjihw

Fg果年sd左近百份cv
in得十份都唔知有冇
最後得2個19 offer

FG個陣我搵左勁耐,最後故要靠人介紹入行

你grad 前有冇做pt?

0經驗準備等in 15k政府cntract位，d fd話幾易

咩post？

一路有keep住做
仲要係喺office度做part time

$10k真心唔好

In都冇得in可以講咩

咪hong kong post 個cs

你公司仲請唔請人

自膠 覆錯

17其實唔係冇道理既
咁多人in hr keep record都想整齊易睇D
咁100個人有100個style既CV
劃一變張form係好D

而且真係請左既果頁會變左你staff folder既personal info page...

利申 17fg hr

1823?

Hong Kong post cs

呢份好惡頂

有pt 底應該唔難搵工架喎
你讀同做緊 同搵緊既野係咪好唔la 更

講d黎聽下
我有fd做緊，準時收工

17 fg
見左都差唔多十份
連行內出名最閪份工 (有手有腳就請個種) 都比佢reject
返緊垃圾pt
再搵唔到真係打算死返U做research

pt 係 office ,paper work多咁..
搵既只係文職，不過有朋友0cv咪又係一搵就搵到，又無壓價，搵工真係好睇運氣,咩8大，gpa都假，人夾人

係唔關係，不過人地都係咁搵又搵到先你重點

I agree with you

唉 開14k 比人禁到13 重話要簽3個月contract試下先 都唔知做唔做好

9月就做緊野了，返左差唔多半年。

What title

文職admin

又係你吖村民

見到依啲post 又要村民我出黎撻火整火堆俾大家取暖

拿出面就有個17fg未搵到工既post, 自己背景就唔講喇，垃圾廢青一個

覆返樓主先，見得4份就灰鳩係好正常既事，因為我起初畢業見成廿幾份都冇回音

等你send 足二百份cv 就差唔多有offer 架啦，唔使緊張

三生巴打
我覺得我可以升職做村長，我係一個失敗既好例子

喂，我都左20份，同志吖吊，留tg la

有個offer 壓到11k
想問17年係因為多fg （第二屆dse）所以多供應搞到低人工，定係真係經濟唔好

上年fg post 平均都13，14k

我今日見咗兩份
一份壓到得11k
一份壓到得10k
我都唔明點解

咩工種？

fg到底幾錢人工先算正常

因為有人比你更頂難市

加油，以前垃圾科差唔多in曬全港九
車費都蝕埋

之後政府開ACO
就背水一戰

我想做 仲請唔請人

ok

泥你老母咩

工時長同輪班

依家連大學生都咁難搵工

邊個行業？

有無巴絲可以介紹份part time黎屌住先
好撚不安

好多話要1年經驗果啲大家都可以照SEND
問過幫公司登既人 佢話請無經驗都無所謂
最多壓多佢一兩千 如果填無需經驗
一黎好似無要求 會請到好多廢柴
二黎會太多人SEND野 會睇死佢 所以就寫要一年經驗

搵工難唔難好睇你咩目標
我用左5個月想轉行 結果fail
最後搵返本行就好容易搵到

轉工路過

慘得過in完個head話你好大機會得
仲話期待你join條team
然後最終咩都冇個種經歷？

頂個排仲放慢哂手腳搵工

冇歡喜總好過空歡喜

4份好少咋師兄 加油

我都d濕鳩酒店 topup degree fg
依家做緊fo 14k 一個月4日假
希望捱夠一年再去揾到冇咁閪

邊間咁衰 六日工
好多都轉左 一個月六日假

大把6天工作 唯一好處係冇時間洗錢

得call centre 條team要稍為輪，都係係9-7之內
其他人全世界8半-5點喎，咁都長

呢家咪招緊call centre

我家陣份工 見果陣都係講話要熟識工作既人
我直接答佢 我明白熟識工作絕對係一個優勢 但你地會比今次面試機會我 證明我都有部分條件係你地需要 之後再尻吹自己認為自己個優勢係邊 第2日朝頭早就有offer

利申：17年fg

寧願人工低少少都搵份近嘅 唔多使ot嘅 車錢都算 時間先重要

其實去agent公司做伏唔伏?

我收到風除左call centre
其他三team都要請人喎 呢三team back office黎嫁喎

咪睇下間公司咩industry 老老實實
見間間都咁上下 邊有可能知d機密野
咪又係知間公司做乜 自己個位感該做乜

四份好少姐

我見其中2份就係admin

望就咁望啦
希望在明天呀嘛

其實你地搵工係咪睇前途為前題？
咁其實做admin好似無咩晉升前景

我覺得13k係正常價

最後見成左ACO?
其實ACO係咩 難唔難入

你點醒左我

周街大學生

酒店業

有一份我in完好撚有自信因爲講到請我咁
但到而家都未有消息

Btw 絲打

In左 一份
就請左 acct
下年入返big four
今年有目標想追所以唔想做份冇時間既
但都有17k+ double pay + bonus

之前做過個幾月酒店fo
14k 六日假

其實見工唔成有時係語言藝術未到家都有影響 假得濟有時會講到口窒

見左份要搭成個幾鐘既 諗起如果日日咁返都幾係野

唉 你讀accounting?

起碼專d
唔似垃圾酒店

真係有咁難搵工？
利申: 18fg 會 third hon grad, 兩個offer

今年真係得12，見極都無13

第1年拎工作經驗先，主要係admin 叫clerical exp. 轉其他行/工都叫應用到些少

你估我真係好想做普通打字仔咩，社科出黎冇野專呀

其他雜科同學出身黎講最高都係得13
普遍12

但係當hr問你既career path 既時候
你會點答？咁答佢咪會覺得你只係拎經驗騎牛搵馬
但真係無前途可言wo admin
唔通講秘書？admin manger?

仲有條hr問題：
你有無搵緊其他工？
你又應該點答呀
我次次都話有 係咪努哂野

垃圾

我都會答有 答無真係太假 佢都知搵工唔會見一份咁少

17fg建築，$22.5k
返六日，朝8晚6，車程來回3個鐘
想轉工

年輕人

做1823啦 人工高過call centre
又係政府工 做住先 好撚過失業

咁你做地盤 $16000好正常

Agger

一份工住得遠係咪真係幾重要既因素

係，返九都可以同你諗下，返八既話要幾點起身

文職

6am

巴打係邊度做 我都搵緊呢行好耐

係咩field？

係
公司完全唔使ot都ok
要ot真係頂唔順

ARCH 應該OT到傻

Interior撚表示重災區
Arch個期長d
有朋友做都唔算ot嚴重
Interior個期短

勿相認

Fg 可以試下apply working holiday
做左幾年野已經行唔開

你係咪專科先咁高

讀晒銀時搵佐半年斷斷續續 多數in完就冇咩下文 見佢哋d post 要求中學畢業 又冇寫要求有經驗 都唔知佢哋想要咩人 絲打係想最後讀埋社工？

返9點？

唔知自己想做咩

好多人都唔知自己想做咩

讀science係難搵啲 ngo大多prefer社科/文科

我個大學同學（哂銀撚）畢左業幾年仲未搵到工，有啲擔心佢。

利申：我自己都唔好得去邊 做緊濕鳩化驗

個個都想做份人工最高但最小野做嘅工

佢屋企是咪有錢啊，幾年唔做野...

有經濟壓力就廢工都做住先，

無就慢慢黎唔駛急，往後四五十年有排你做

佢岩岩畢業果陣，屋企人就有重病，佢要成日照顧佢屋企人，而家佢就有搵工，但唔係好密。我又唔敢問太多，費時佢有hard feeling，但佢啲生活費又好夠，上半年好似仲去左旅行 佢份人正正常常，口齒伶俐，但唔知點解搵唔到 可能出面啲公司唔想要fg

其實讀社科既可以考慮去NGO做Welfare Worker，又唔要求有社工牌，行MPS既話有機會萬八蚊起薪

要輪夜更？6天工作？

如果屋企人真係病，都真係幾可憐，但係你又講佢冇做野，生活費又夠咁，又幾奇怪喎

大家係咩background?

利申 三大 好驚搵唔到工 gpa得2.1

咩科 咩工
3hon同求

我個到5天 輪班 每星期返44個鐘

IT, bank

沙紙緊要過gpa 主要係睇工作能力多

唔好灰 如果唔係好耐即係仲有機

我而家諗緊好唔好降低要求搵啲冇咁鐘意既公司

正

都有諗過？
去澳洲？英國？
做邊行呀？

bank=MT? third hon有MT都幾勁

gt 咋，third hon 應該冇可能有mt

邊間bank?

吐下苦水先，依兩日好多憂慮

外國fg但冇citizenship
用student visa做工
send左幾廿間先有一個offer
閪工一份但都學到好多野

因為男朋友係依邊做野我唔想long d先留係度做野
佢都係香港人，有居留權
但未想結婚住
我可能遲啲回流香港做野
因為冇居留權係外國做野好多限制
幾個月後要睇下政府比唔比我留多兩年做野

如果見過幾次唔得就要檢討自己邊到出左事
利申fg個陣都係 之後大執左cv同做多左預備先去in
呢架in親都有offer

17fg，做緊政府contract 工，練緊打字，準備9沖今年aco 。
上次考fail左中文打字

你今年都唔會考到
因為你無睇題目
搵唔撚到工 有工就走啦

現職咩位

好少機構會請fg ww
我果陣都有申請過，到呢家做緊野間中心個ww好深年資

中資

搵到工了

例如準備d見工對答？
我成日都覺得自己答d野唔岩個interviewer 心水
好似問我career path 咁
我又唔知間公司架構同晉升機會
話會學下野草經驗再internal transfer 又驚佢會覺得我做得唔耐

巴打係咪boc gt

全中文既世界

巴打都係boc?

兩份都2，3線工 你繼續搵把啦

八大文科third hon
上年12月先搵到工
未過porba 但公司加左人工有13K
黎緊過埋應該有15K+1 month bonus
大家加油 雖然有時搵工講運
但都要裝備自己 準備好哂先去interview

地盤工？$15000就少

五日文職

其實盲目只in文職唔係辧法，要試下其他

send 幾十份cv係咪基本

唔係，因為要send 幾百份

試下其他做住先
地盤 保安等等

其實而家既大學生由文職做起既有幾多做左幾年係有可觀既收入同職銜

除左文職仲有咩

去ive讀工程
武職，即係紀律部隊
廚
水電裝修

文職幾年有可觀收入

我估你地都係想做文職，有時真係唔好care 人工 做左一年 19文員先，咁就易入其他公司好多

我中6 都得，大學生點會唔得

岩既，做一年至少話俾人聽你有掂過下啲公司basic 野

去上海發展又有無得諗
酒店業

咁聽電話 好似聽餐廳booking既算唔算係

仲要等到頸都長埋 都唔會send email通知你有無面試

fg份cv真係唔知點寫先肯令間野搵你in 我連in既機會都無

你唔好話，聽電話其實幾厭惡性同有技巧，sell下自己說話能力

hr:姐係得把口啦

freshgrad with experience is considered

有無做過intern？

去見工係咁問我有冇野問
變左你問我答on99

無

17fg, 9月個陣逼自己每日send 50份cv 先可以訓

咁你搵到工未

準備下問佢既問題係好事

有咁多工可以SEND咩

上年grad，兩個月send唔夠20份就有工開，原來我咁好彩
真心唔熟，其實集中幾份會唔會好過鳩send？

係因為有咁多工會reject/neglect 你